Tesla新巨型機器曝光 造車就像造玩具一樣簡單

最近，馬斯克與Tesla拆解專家、美國工程諮詢公司CEO桑迪·芒羅進行了一次對話，他透露，Tesla的最終目標，是要讓每輛車和零部件，都像樂高積木一樣精確一致。

實現這一目標的關鍵一環，就是Tesla的造車神器——全世界最大的壓鑄機Giga Press，已有特迷在推特上爆料，稱新款Model S/X也用上了一體式壓鑄車身。

去年，Tesla弗里蒙特工廠就部署了Giga Press，Model Y的整個後部車體，包括防撞鋼樑在內，都是用這台壓鑄機一體壓鑄成型

Model 3（左）中的70個零件整合成了Model Y（右）中的2個零件

去年9月的電池日上，馬斯克稱Tesla研發了一種新的底盤結構，整個底盤結構主體，由前、後兩部分的單體壓鑄車身以及一體式的底盤集成電池包組成。通過這樣的結構，可以減少370個零部件，在減重10%的同時提升14%的續航。 而馬斯克的最終目的，是直接鑄造整個白車身，就像造火柴盒合金玩具車那樣造出電動汽車的車身。

Tesla佈置了14台巨型壓鑄機

幾天前，一位YouTuber為了打探新款Model S的線索，操控著無人機飛到了Tesla弗里蒙特工廠。無人機偶然掃過一幢白色廠方的露天窗戶時，卻意外發現了那台傳說中的巨型壓鑄機，正在快速生產白車身。從視頻看，Giga Press一分鐘就可以生產一件鑄件，算上準備運輸時間，每小時能製造40-45個，一天就有約1000個。

去年8月，這台壓鑄機正式進駐弗里蒙特工廠。馬斯克在介紹Giga Press時說，這項壓鑄工藝可以讓70多個零件減少到2個，最終只剩1個。Giga Press大小與房子相當，長19.5米、高5.3米，重達410噸，零部件運輸至少需要24輛平板卡車。

目前，Tesla至少有14台巨型壓鑄機，分佈在世界各地的工廠里。弗里蒙特工廠有兩台，並且已投入使用，上海超級工廠有三台，柏林超級工廠則接收了八台。還未建成的德州超級工廠，已有三個安置機器的區域，目前已有一台安裝完畢。 “在柏林和德州工廠運行起來後，Model 3也會採用一體壓鑄，但今天Model 3是最走量的產品，產線一直在高速運轉。你很難給以80英里/小時高速行駛的大巴換輪胎。”馬斯克說。 此外，Tesla皮卡Cybertruck的整車式後車底也會用到壓鑄機，而且是更大的機器。

Tesla的技術別人學不來

傳統車企，都是按照衝壓、銲接、塗裝、總裝的步驟製造汽車。馬斯克熱衷於壓鑄工藝，是因為Model 3的白車身工藝過於複雜，嚴重影響了車輛自動化生產效率，所以在設計Model Y車身時進行了大幅改進。車身一體壓鑄成型，意味著Tesla超級工廠不再需要管理大量的白車身衝壓件，也跳過了銲接塗膠等工藝環節，大幅降低了製造成本，縮短了車輛下線時間。

而且，傳統衝壓工藝會產生大量廢品殘渣，Giga Press可以像造玩具車那樣回收廢料，原材料利用率幾乎達到100%。此外，一體式壓鑄件減重30%左右，有助於提升續航能力，同時還增加了防撞梁作用面積，提高了車身剛性，碰撞安全性提高了20%以上。

然而，其他車企很難效仿Tesla的創新。 首先，壓鑄機和壓鑄模具非常昂貴。Tesla發佈Q4財報時，首席財務官科克霍恩專門解釋，第四季度利潤率大幅波動，是因為受到了Model S/X生產線更新、部署Giga Press等新設備的影響。如果沒有大批量生產帶來的規模效益，車企很難分攤壓鑄工藝的綜合成本，可是全世界只有Tesla能賣出幾十萬輛鋼鋁混合車身汽車，沒有之一。

再者，Giga Press是Tesla和壓鑄機廠商聯合定製，深度參與了軟硬件的設計製造，別人買得到機器，也買不到技術配置。最重要的是，Tesla的鋁合金材料是獨家配方，沒有這種材料，拿到Giga Press也造不出體積這麼大的鋁鑄件。

早在2016年，馬斯克就挖來了Apple合金專家查爾斯·柯伊曼，同時領導Tesla和Space X的材料工程團隊。柯伊曼在Apple的成名作，就是Mac電腦的一體化鋁合金機身，在同等密度下，材料強度比標準鋁合金高60%。在汽車產業供應鏈高度發達的今天，有多少車企會為了改進生產工藝，專門開發自己的鋁合金材料？

從這個角度說，Tesla市值做到行業第一也不是全無道理，至少，它真的帶來了許多革命性的創新。

篇文睇壞人 乜撚野沒有之一

撞凹一幅就要 total?

In Elon we trust

撞一件成架車換
維修保養又賺一筆

我估凹左仲有得救
撞到爛就真係898成個要換

好似可以改善造工問題
但係一但要維修就會有好大問題

// ... Tesla 的技術其他車企難以學得來 ... //

支那

auto driving ai揸 冇可能撞

淨係界開果幅焊返上去得唔得

二手十年車撞爛左就無得整了

Tesla依家已經係夾死淡友的Gigapress

小偷...丫唔係小鵬汽車先岩

我見到未來 😍
Tsla 🚀

實際上要睇返佢售價同維修價格既差異先講得出好定唔好。
正如三十年前，屋企電視或者洗衣機壞左都會請師傅黎整，但係今時今日，大部份人都只會直接買一部新既。以前會覺得電器壞左整唔返好可惜，今日己經無咩人會咁諗。電器可以，汽車點解又唔得？

mass production嚟講冇錯，但依家tesla成品好似砌撚到錯晒咁款，D對口全部都唔齊既

呢套係上年尾先開始用係model Y到，Model 3之後先會換

Giga Press 邊間公司生產？

Idra Group

有冇用個你個腦, 電器幾錢一架車幾錢

你買電器用三十幾四十萬買？

咪就係

樓駛咩維修吖

買二手直情on9

買新樓咪得囉

tldr
不過我信教主
最緊要升

得，不過敢唔敢坐又係第二回事

簡單來講就係有新工藝可以快速生產同改善品質

某國家最叻係偷技術
丫唔係 係技術發展得快 追落後先啱

Tesla就係電器

咪即係依家d積木車

試車個架對得齊

// 從視頻看，Giga Press一分鐘就可以生產一件鑄件 //

視頻

美廠造工衰撚過大陸，有朋友買左成副天窗歪撚左

電視同洗衣機最平千幾就搞掂
車平極都要過萬喎
如果可以千幾買部車 到時就會好精彩

有進步架啦
不過睇出面review，新一批既車已經改善左好多

佢應該係講呢條

呢部機就係為改善造工而買的

講得啱第日撞爛咗應該係攞番廠recycle加錢換架新車就搞掂

或者elon musk就係想啲車好似電器咁
唔貴 人人都買佢 可回收重用 唔洗煩
唔洗識揸車，有道路安全意識同識法例就揸得
如果佢唔係咁諗點會想簡化成架tesla設計

驗收咁都出撚到先係問題made in USA d野qc好撚差，買過幾樣美制都中伏

原廠價賣出車，之後software收錢，唔比subscription就車都開唔著

痴撚線公司....

model 3係佢第一次大型量產，問題係較多

Tsla解決埋mass production就真正起飛

傻啦
Tesla撞左入面條友都死撚埋
仲整乜撚車

新批車質量係似乎有好大改善

當年Model S 造工差 就話Tesla係新廠
而家Model 3 造工差 就話第一次大型量產
Teslun真係邪救嚟 Musk永遠是對的

聽過講法同一款美國車，墨西哥做既手工會好過美國本土做既

問題係QC差都大撚把人買
利申：中伏幾次，會幾USA評定為prc更差

Model 3係Tsla既iphone3GS moment
大把上升空間

所以記得水位最高買落去接貨

特斯拉在積極推行車身一體化壓鑄技術來簡化生產流程，從全球銷量最大的壓鑄機製造商深圳力勁集團採購了13台6000T(噸)壓鑄機，將用於上海、弗裏蒙特和柏林等工廠，業內人士表示，一體化壓鑄技術可能讓特斯拉整車成本再降三分之一。

機都係大陸野 等解體

我又無話佢無改善空間同無做錯，只係講返佢出現問題既原因同宜家改善左都要被人屌

積木tesla

假日車女車主移民急放

笑teslun還笑teslun，tesla車頭無engine，crumple zone大左炒車時真係比油車安全呢樣係駁到

炒車？我換車

你覺得係改善啫
但係呢個一體成形 唔一定冇誤差 所以唔一定改善到
更甚嘅就係維修問題 一個窿仔都要開焊 撞大少少要全車翻新 點搞

佢話緊篇文用蝗語呀

呢招正
實有人玩crack
成部車俾人hack鳩埋

駁唔到

快啲買giga press既股

講咁多肯上1000未

你一放就會直上1000

幾時可以上$7000

樓豬我屌你個閪

你快啲All in就得

Volkswagen group 一早用緊啦，衝壓技術有咩咁特別

呢間野係幫tesla做機之前已經被香港廠佬收購左，所以嚴格黎講係力勁幫tesla做車殼，呢間力勁香港有上市，tesla概念股黎

咁都有得吹奏 不如你睇下啲撞擊測試先 邊部油車會撞到爆引擎 （除左劇集同電影）

我夠可以話油車極小自燃 油車真係安全好多？
Teslun真係選擇性失明

呢隻嘢勁過火箭

力勁香港公司黎嫁香港上市香港老細

呢間?

係呀

cls

$2買
一路向上溝

而家點撚入

2001年，力勁深圳成立為力勁集團在中國的總部。

深圳總部既香港公司？護主唔好護得咁難睇好唔好

我見下面的人笑你，但係其實我諗既同你一樣，當時的電器都係好貴所以先有維修電器既存在，隨住科技進步落去可能以後車既零件都會變平，隨之真正值錢既係軟件，呢個我相信亦都係爸爸一直進行緊既野。

你睇好佢
可以等佢回一回先入
呢隻都有啲波動

柒頭，search下力勁老細係咩人先啦
香港仔香港創業，果一代香港廠佬有邊個無搬上大陸設廠，仲要做機器呢d重工，咁都唔係香港公司大陸都有屈臣氏，誠哥又變左大陸佬

力勁唔止大陸，台灣意大利都有廠

總部呀 講完啦on9仔

其實點樣搵到呢d股 真係抵你賺

耐唔耐行高速都會見到油車著火果d咩黎，仲要無炒都著
未來遲早都係會轉電車架啦，無謂做下個石丹理喎

講你都唔信
報紙佬介紹

「2001 在深圳成立深圳領威科技有限公司，作為力勁集團的中國總部。」

傻閪，力勁的中國總部呀
公司總部係葵涌丫打靶仔

識唔撚識分咩叫分區總部呀
傻鳩死都要兜，管理層清一色香港人、香港上市都要上綱上線屈大陸公司，而家d連登仔真係痴撚晒線，全香港應該得紅A符合香港公司標準，呀唔係，紅A d膠料都可能係大陸買，唔計

升到4個幾果時諗住完 冇買
幾日上到11蚊 屌

法例上改動就得，保險公司唔會賠Crack過既車，甚至每架車都可以有個unique code，除非係黑市轉手，但係依家充電樁都係智能既，會唔會有機會直情可以Block埋個code永遠唔俾佢係常規充電設施充電？

老實講主要用家都唔係賊黎既。

嘩咁撚勁都無俾人食到

Tesla咪同深圳買囉 我話佢買大陸野完全正確
香港上市都可以打飛機？大陸9成出名既都係香港上市架啦 又當香港公司呀

Tesla一路跟佢買機械
呢間嘢實 fat fat

痴撚線！有狗車自焚！

石丹理巴打點睇？

邊個報紙佬

唐牛？

所以開始有model y平價款

cls為一架車，整咗部起模機，重要只可以等佢自己用，成架車一就快一件過咁制，用家都慘la, 買就平，整就貴lo, 吓吓成件換

Tesla自燃後大爆炸 點睇？

係
咁啱睇到佢專欄
買咗一萬股試下

見到我都會買
但唐牛d推介好飄忽 中過伏

制........

我好似無講過電車唔會著火，不過你就講到咩咩油車極少自燃

明既原來石丹理巴打用心良苦，你做油車打手一心係想燒狗車，辛苦了

Tesla d壓鑄機同意大利Idra（力勁子公司）買
你心目中香港公司既定義應該得返樓下間士多茶餐廳

撞一幅同撞晒維修費用分別應該唔大,佢部機廢物利用率100%，直接收走你個爛既，再換新既比你，爛既重新整都冇問題

製

你當金龍死架
仲有醬油廠都係香港

獅球嘜都百份百香港製造嫁合興丫嘛，吉野家老細丫

買醬油買made in hk 真係放心好多

唔好柒啦 林寶 法拉利 任何車都會有意外
tesla 就獲得左歐盟安全評鑒協會5星安全評級

可能你覺得你自己睇法有說服力過人地評分啦

刷完rom架車磚左，點算

岩呀咩車都會有意外 係佢話tesla安全過人我先出黎博咋

砌LEGO咁,成個外殼換,變全新

依家買多13部咪同大陸買囉成部車都係大陸件 又mic 個老細又話中國人權好過美國 成間野得返個牌子係美國 咁都有得吹奏咪繼續囉

你睇左條link未呀，條link就係講緊 tesla model3係有史以黎被評為受傷機率最低既車款

所以tesla 係安全過人黎句野係冇錯。安全過人呢4隻字係比較安全，唔係絕對安全。呢個世界冇野係絕對安全。

btw 大家可以google 下，tesla電車起火率係油車既3份之1。所以都係比油車安全

算啦人地姓石名丹理

仲有大把片 我就真系未見過油車係停車場都自爆

岩呀 你未見過=呢個世界冇發生過

好過啲見到當見唔到既人先啦

大家咁話啦 我不嬲冇講tesla 冇意外，不過人地有哂協會講tesla 最安全咁囉 用youtube片同人地協會評級比你繼續活係自己世界啦，搵一嫁絕對安全既車啦

撞擊測試同自燃自爆都未分到就算啦
片就大把打幾隻字就n條片 要扮盲既我都無計

質量？重左好多？定輕左？

有哂數據tesla 爆炸係油車既1/3。幫你cap埋圖，睇下邊個扮盲

仆街囉 撞一撞成架換

樓主可唔可以講講 壓鑄技術